鄭月娥：批判性思考已異化成逢事必反 外媒過份親西難持平 須考察大陸從CCP口中了解真相

林鄭月娥：通識科改革並非政治凌駕專業

行政長官林鄭月娥強調，通識科改革並非政治凌駕專業。她在一個電台節目上指，通識科在「異化」過程中，「批判性思考」被當成「樣樣嘢都要反對」，若果很接受政府或基本法中的講法就不夠批判性，她認為不應該是這樣。她指，要明辯慎思的基礎是客觀知識和歷史背景，例如要了解香港特別行政區的基礎是什麼，才能追本溯源，建立到明辯是非的能力。

林鄭：通識科由第一日起已出現問題

林鄭月娥指出，通識科作為重要的必修必考科目，既無課程框架，亦無經審批的教科書，只靠老師在課堂教學，做法並不穩妥；但她認為，問題並非今日才出現，而是第一日已經出現。她不同意說法是將社會事件或問題，投射在通識科上，令通識科變成「代罪羔羊」，強調香港社會的問題，有很多前因、近因，而從教育理念及質素來看，調整通識科是有足夠理由。

林鄭月娥又說，由始至終期盼下一代有香港情懷、國家觀念、國際視野，以及對社會有承擔，但相信並不是透過某一科目或學校教育，就可以達到目標，而要以全人及全方位教育，並通過家長教育，令年輕人培養正確價值觀，包括容納不同意見。她認為，由2012年計劃推行國民教育開始的一段長時間，應該要做的相關工作都引起爭議，反問作為國家的人民，港人是否應該要先認識國家發展、了解國家憲法要求。

林鄭：冀通識科課程客觀中肯、有根有據

被問到通識科改革後，一些國家負面的資料會否不可納入教材，林鄭月娥指，課程和教材如何編審由專家負責，希望見到課程客觀中肯，有根有據。她指，國民身份認同不等於凡事不可批評，而是要求尊重中華民族，指求進或改革的動力是看到做得不好的地方，不能做得不好就掩埋。

另外，林鄭月娥又指，不認為外國媒體的報道可以做到客觀持平，特別是針對香港，指外媒近年凡是政治議題都是很有立場，令香港的形象受損，要修補被損害的國際形象，希望學生不要覺得「西方的月亮特別圓」，要客觀看報道是否有偏頗。

原文網址：

無言論自由無新聞自由嘅國家何來「真相」？

逢乜撚事必反啫
就係因為冇樣做得啱先會咁
action同reaction都分唔到仲話喺social studies出嚟

你多大程度上同意「黑警死全家」這個說法？（10分）

我包保個個都寫同意
又點會係逢事必反呢

我都覺係批判性思考，樣樣都話支國係啱，冇錯嘅

想知長春圍城餓死咗幾多人